於網上鼓吹暴力 美國費城17警遭停職

2019年07月20
於網上鼓吹暴力 美國費城17警遭停職

（北美通訊）美國費城有17名警察遭停職30天，其中13人面臨開除，原因是他們在社交平台上，發表歧視少數族群、支持濫用武力執法的言論。費城警察局長羅斯（Richard Ross）表示，警員發表這類言論，有損警察公信力；發表偏激言論的警察，沒有意識到自己的身份和職責，應予以懲處。

記者：林宜萱

民間監督組織Plain View Project檢視來自328名費城警員、共逾3,100則可能違反Facebook準則的發言；費城警局得悉後，6月起進行調查。17名警員近日遭停職處分，當中13人進入離職程序。他們的發言內容多為歧視少數族群，例如反伊斯蘭言論、詆毀非裔、張貼暗示要暴力對待變性人的改圖、鼓勵暴力執法，不當言論內容嚴重且屢犯。

此外，還有多名言論不當程度較輕微的警員，被記警告或停職五天，72名支持濫用暴力執法的警員被調任行政職位。

費城警察局長羅斯表示，將安排所有警員於今年秋季接受反歧視教育課程，研究監督機制，監察警員在網上的公開言論。羅斯強調，費城警局支持多元文化，但要其他優秀警察，和這些捲入醜聞的同袍共事，實在令人遺憾。

美國

香港叫人隻揪都無事啦

美帝

香港警察討論區版主恐嚇陳巧文一事，經高登網友整日調查之後又有新進展，有港版「希突奶」之稱的葉劉淑儀的匯賢智庫內，有一曾替此黨出選區議員落敗的前高級督察凌Ｘ剛，原來早在 2002 年寫了一篇文章為此君籌款，證實警察討論區的「滄海一笑」君，即前元朗反黑組高級督察李ｘ輝。此君於香港警察討論區寫下：「要是老夫出手招呼他，他便大件事了，分分鐘有 BB...... （快慰笑容的圖片）」
在事件曝光後，一堆警察討論區的成員，不斷改口說甚麼「有 BB 」可能是有「B. B. Cream」等藉口，意圖推卸責任，肇事者滄海一笑更聲稱：「要以言入罪嗎？」

網友從來都反對以言入罪，例如陳巧文等社運界人士，長年以來就是不斷行使公民權，去爭取他集會、示威、言論自由的權利；可是長期以來警方如何對待我們呢？2007 年 6 月一個廿二歲的網民在討論區說一句：「我想要炸迪迪尼」，警方就說「迪迪尼」令公眾聯想起「迪士尼」，因此令公眾恐慌，把這個「真心膠」的網民告上法庭，以《刑事罪行條例》第五十四條「企圖導致爆炸意圖危害生命或財產罪」告佢，令當事人面臨最高可被判監20年的判監－－又唔見當年差佬話：「可能迪迪尼係打乒乓波時的迪迪仔呢」。

後來律政司發現證據不足以告此罪，警方可有沒有「放棄以言入罪」呢？沒有，警方居然改以「浪費警力罪」－－把原來用來對付濫打 999，虛報罪案的罪名，用來對付一個手無吋鐵，冇知識的「o靚仔」，這位只係口多多的網友，既沒有炸迪士尼的企圖，也沒有任何證據證明佢有準備咁樣做，可是卻被「浪費警力」罪名成立，判罰120小時社會服務令及罰款1萬元，從此留案底！我們為這位小朋友伸冤，可是警權至上的這些人怎樣說：「做炸彈好危險o架，佢抵死！」、「以為上網講野唔使負責任哎拿？」、「警方係為左保護市民的安全！」

費城警局得悉後，6月起進行調查

香港冇人執法, 連1哥2哥都覺得自己冇做錯到

黑鬼又迫害班狗
鬼佬應該上連登先發表

爽:不容許外國勢力對香港事務說三道四

美國: 警員發表這類言論，有損警察公信力；發表偏激言論的警察，沒有意識到自己的身份和職責，應予以懲處

香港: 唔會出賣警隊 唔會成立獨立調查委員會

香港政府用出賣嚟形容調查警隊 d言論偏頗到唔止警方 連政府公信力都無埋
直接話俾市民聽佢地係蛇鼠一窩 官官相衞
警監會就好似五十年代警察反貪部門咁 自己人查自己人 越反越貪
急速學習大陸官場腐敗文化
吔屎啦共產黨

香蕉糖實地鼓吹暴力